原來好多人都唔知美國大選嘅玩法

美國投票係選舉人制即係間接投票
簡單啲理解 美國雖然係全民投票 但唔係直接選舉(公民直選)

得票方式係多數制 即係勝者全取
而勝者全取意思係A黨係x州得票數>B黨
A黨就可以拎哂x州全部嘅選舉人票
所以得票率多唔代表選舉人票一定多
例如選舉人票比較少嘅x州 A黨大比數贏B黨
但若選舉人票比較多嘅y州 B黨極少比數贏A黨
所以雖然A黨得票數>B黨 但B黨得到嘅選舉人票>A黨

16年特朗普得票率係62,984,828(46.1%)
希拉里得票率係65,853,514(48.2%)
但選舉人票係304:227 所以由特朗普當選總統

而選舉人總票數係參議院人數100票(每州固定2票) + 眾議院人數(固定435票,按每州人口比例分票)+華盛頓特區(3票,特區不能超過選舉人票數最少之州份)
所以無論全國幾多人去投票 選舉人總票數都只會係538 亦即係只要>279就等於勝選

多謝Ching解釋

推

咁個公民投票純粹係選參議員同眾議員?

咁最後點樣選牙侵出黎?

你問緊乜？

最尾果句計錯
538嘅一半係269，"過半數"姐係要拎到270就贏

係 參議員眾議員都係 單一選區相對數制直接投票選出來

Thx ching

屌 check完又check 結果都係打錯字

咁咩人掌控選舉人票？國會議員？

中共都唔係直接選舉

佢個普選票係比希拉里低，但係靠選舉人贏晒。當年George Bush 都係～

下咁我想選trump
但唔中意個參議員眾議員 咪要硬食？

唔關事 參議員6年一任 眾議員2年一任 分開投

問蕭生佢最熟

可唔可以用VA個情況解釋下

係另一個post見到個簡單易明嘅比喻

明明侵侵總票數領先，但選舉人票就落後，根本呢個制度就好 on9 ！

#28 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

good post ar thx

邊個黨揸旗可以有權劃區分票

真係唔識睇。
拜登領先？

Sorry都唔係太明
我知有選舉人票呢樣野
但唔明點樣出黎
咁即係民眾選參眾兩院睇邊個party既議員贏
贏嗰邊選舉人票歸總統後選人??

點解會俾左Biden 既？

唔關參眾兩院事 各有各投 兩黨提名自己嘅選舉人 然後選舉人根據大選結果係12月中投總統票 你就當選舉人就係個代表州民意嘅工具人

咁普通市民投票可改變d 咩？
假設我係共和黨洲份想投joe 登咁會點？

所以個選舉人除左代表之外
係無任何職務的?

歷史上有無選舉人反過口

選舉人係參議員100個再加眾議員435 個
DC另外有多3票

係 除非你想做失信選舉人 搞鳩自己
不過歷史至今雖然有唔少失信選舉人 但未試過因為失信選舉人而影響到最終結果 而且失信選舉人票會變無效票

選舉人唔係議員 只不過選舉人票數係根據參眾兩院人數+3票特區

有唔少 你搵"失信選舉人"就有

無 咩都改變唔到

270

啱啱睇到，不過咁多年得百幾個，影響唔到結果

假設香港特首行美國大選制，你選李慧琼或者梁國雄就應該知道佢哋個政治取態。如果選得李慧琼就一定預咗佢當選就會投票俾林鄭做特首啦。

世界上有邊到真係一人一票選出黎

Thanks Ching

台灣已經係

有, 搬屋囉
搬去郊區最好因為CITY基本上最多democrat 所以你個一票少好多影響力

點為之失信選舉人
幫對面拉票?

Pin this

去到最後唔跟選舉結果投票

想問民眾d票有乜鳩用？又話要等埋郵寄乜乜柒柒

淺紅都未加

美國淨係得33個州要求佢地跟個州結果投

咁失信有咩後果？

Thx
咁其實即係純粹係一人一票選個參議員出黎 再由個參議員幫你去投票？
Ig勁多#JoeHarris

唔係淨係選總統架
議會係普選

咁樣有咩好處？點解唔公民直選？

佢既選票係公開既

老實講如果點曬應該比侵
點解比joe 有tick 可能係預期點曬joe 會贏

打飛機既野 少睇有益呀

選舉人無根據自己州嘅結果投總統票

如果計簡單多數票
候選人重點搞加州佛州德州呢啲人口大州就搞掂
人口小州wfc

年經
歷史因素 原意係要平衡每個州嘅影響力
制定資源同政策先會公平d
當年用嚟防止某幾個州獨立

咁當然去到今時今日, 所有投票rules都變遊戲玩法, 唔理咩嘢玩法都會衍生唔同選舉工程

係

唔係
兩院還兩院
選舉人只係一名代表人物

唔關參議員事
係投個代表人出來代你投票
而幾多個代表人就係睇你個州有幾多選民
但係唔係個個州都係1:1
有D細州100k左右就有一票
但係D大州就可能要3倍以上先有一票

老美啲新聞網好多呢啲膠嘢

THX

唔關議員事 只不過選舉人總票數係根據參眾兩院人數

其實而家都係淨係搞Philly florida同ohio
同你講個情況冇分別

日經

算啦
由班人7啦

所有玩法到最後都變到係選舉工程咁計數
有好有唔好
有著數果方緊係話好, 所以沿用咁多年

罰錢

可唔可以用香港地區黎做比喻 會多d人明

左膠報打飛機

好難啦香港咁細
就算大西北都勁多有錢人, 明星, 政要住緊
佢地去中環都係一粒鐘車程

如果你話大西北啲選舉人票會少啲
中環人口少, 但選舉人票多啲/相同
邏輯上更加難令人明

冇得比 人哋成個制度由上至下都唔同

陣間可以試下 因為我自己都上緊堂

Representative democracy

千祈唔好中計用香港比添
支那微博就係咁樣亂比
之後合理化香港小圈子選舉

作個比喻咁

發展到今日其實都係門面嘢
話就話唔想vermont呢啲小州受忽略所以點都有3票
但實際大家搞好鐵票倉之後都係主力喺你講嘅搖擺賓州到

其實依個選舉制度有咩好

俾 tldr 既人：坐定定等公佈賽果唔好9up啦你

香港咁選最後咪又係支共要脅選舉人

唔緊啦 唔該晒

唔好亂比 人地係民選政府制定嘅選舉制度
香港點樣比喻都唔啱

避免當權者忽略少人既洲

又唔係咁講
行美國制下electorals就算dem如果個洲係trump贏都要投俾trump
雖然歷史上係出現過唔跟選舉結果投嘅electorals

要顧及人少州份既利益

用學校比喻下得唔得

德州今朝差啲變藍
唔好咁老定

只照顧多人既洲, 整個國家發展會失衡

學到嘢

人地有法律去制衡啲選舉人要跟投票結果，唔跟會比人告

正評已比 清晰明瞭

選舉人=人大代表

上面個武林盟主比喻幾好
美國聯邦制同好多地方玩法都唔同
整體政制上州嘅角色其實好重要，所以唔可以用popular vote俾大州長期控制聯邦政府

梗係唔知啦，咁遠，有冇綜緩都唔知佢

唔係每個州都係winner takes all

今年再多左郵寄投票
今晚其實好存機會分唔到勝負

唔一定
實際上班選舉人投票選總統個下係12月
佢地係要跟結果去投

Eg. Pelosi 係加州眾議員 如果加州係GOP贏左 佢幾憎Trump都好一樣要照投

真
人少就一人一票直選

唔係全部州都勝者全取

多謝解釋

確實 當初因為大部份州都係咁
費事長篇大論去講解 一陣都會補充返
感謝巴打提醒

唔明點解要咁設計，直接邊個exactly多票就贏唔係仲好咩？

四年一經

即係例如德州係侵贏咗
然後有個選舉人話我好憎侵，就算德州揀咗侵我都唔想含，我係都要投拜燈，咁呢條友就叫失信選舉人

想知郵寄點樣計數

選舉人票係等自己個州點票結果先投？

咁mail vote點等

因為贏個邊想繼續贏
所以嬴左個邊一定玩到個制度keep住佢地揸旗

「選舉人票」係指個州一張票既單位，唔係真係一個人黎

當年睇Adam Ruins Everything學既

參眾議院共和黨形勢好似都唔錯

mail in ballots有多問題煩
好多人程序上錯左就變廢票
所以今晚好大機會唔會有clear winner

歷史問題
同以前slave/migrant有關?
加上18xx年時資訊唔發達 大部分人都唔知自己投緊咩 / 唔熟president係咩水
所以設計左electoral votes 允許representatives (政客 熟president係咩人) 去rep自己投票

睇過vox一啲片去解釋個投票制度

其中一個控制方法應該係改變劃分地區boundary

選舉人玩野投對家點算？

平均個影響力，唔係細州冇人理，變到選舉工程淨係搞大州

美國都無真普選

唔識果d好多都係00後

有試過 不過好少

要宣誓

美國係合眾國
每個州你可以當係一個個單獨小國咁去睇
用選舉人票可以盡量平衡返各州民意
而唔會出現某幾個州因為人多
佢哋嘅諗法就控制晒成個美國嘅情況

係,
當你一個區25個人
10個藍15個黃 如果公平分5區就會係
藍 藍 藍 藍 藍
藍 藍 藍 藍 藍
黃 黃 黃 黃 黃
黃 黃 黃 黃 黃
黃 黃 黃 黃 黃

但係如果係藍劃區就會係
藍 藍 藍 黃 黃
藍 藍 藍 黃 黃
藍 藍 藍 黃 黃
藍 黃 黃 黃 黃
黃 黃 黃 黃 黃
藍3:2贏

但係如果係黃劃區佢地就可以
藍 藍 黃 黃 黃
藍 藍 黃 黃 黃
藍 藍 黃 黃 黃
藍 藍 黃 黃 黃
藍 藍 黃 黃 黃
黃5:0贏

所以點解有D州明明藍票多但係結果係紅就係因為劃區會打散你D票源等你冇辦法集合來羸

係人黎
選舉人根據大選結果投票。

早好多年YouTube已經有片講
但都好多人唔知

多謝樓主解釋

啾啾鞋3年前嘅片

lm

另外既方法仲有容唔容許mail ballot
例如申請mail ballot要填好多張form 之類 / 所有人自動有mail ballot
去投票時要出示咩id去證明自己身分 (例如要driving license 比較窮/唔太識字既人未必會有driving license
罪犯可唔可以投票 或者要經過d咩程序去restore佢地個voting right etc

或者driving license係唯一可以向投票站證明自己身份既id
但刻意提高driving license既申請/maintain fee 都可以exclude 某d人去投票 etc etc etc

而選舉人總票數係參議院人數100票(每州固定2票) + 眾議院人數(固定435票,按每州人口比例分票)+華盛頓特區(3票,特區不能超過選舉人票數最少之州份)
所以無論全國幾多人去投票 選舉人總票數都只會係538 亦即係只要>279就等於勝選

咁市民投票有咩用？
唔該晒

即係假普選

功能組別

唔怪周圍都話拜登領先
係得連燈先打飛機

關乜事

ID law就係侵一直想打嘅戰法
但係連登仔最撐嘅侵就一個州都搞唔到
墻又未起過, 咩經濟反彈又係食緊上手個勢
國際上孤立自己做勢俾支共上位
條友根本就連日日屌嘅WHO都未正式退到

所以有D"大城市"想由個州度再分出黎
因為人口明明多過鄉下成幾百倍但就得個幾票既情況

同埋投票從來冇人講過你係咩黨就要投咩黨
呢D你自己先知投左邊個
之後出去鳩UP都可以

例如LA/舊金山個D想自立為戶咁(依家唔知仲有冇人提出緊)
普通市民投票其實好難左右國家
最多就係選一個人去做領袖
不過老實講香港由年輕人做議員之後
真係影響到其他地方都已經推行緊新血制度
因為知道年輕人真係有能力左右到政策
特別係多左一批政治KOL係FB或者YOUTUBE出POST/片

而兩個大黨本身都有自己既追求者
所以算係類似互補

高汁

咁我地香港人爭取嗰隻仲好過佢嗰隻

樓主

我覺得解釋得幾好

你打錯左279
係>269

補充修改
1.最尾嗰句係 >269 感謝#7提醒
2.選舉人不等於參眾兩院議員
只不過選舉人總票數係根據參眾兩院人數+3特區票
3.除緬因州和內布拉斯加州外,其餘均為勝者全取方式 感謝#96提醒
4.選舉人所投嘅選舉人票係記名投票
5.如果選舉人無根據結果投票即為失信選舉人而該選票變為無效票，歷史至今都出現過上百位失信選舉人，但因為未發生過因失信選舉人改變選舉結果，所以即使法律上有權懲罰失信選舉人，但並無明確記錄進行過懲罰
6.至於呢種制度好無好，夠唔夠民主好難用幾個句話解釋清楚，所以唔隨便作評論，即使係歐洲各國嘅制度一樣各有特色各有缺點

agger on 6
尤其美國係一個federal [b]state [/b]
每個state都係一個小國 文化 歷史 經濟 背景都好唔同

..... 首先美國國土大 人口多 種族多
一人一票直選好易傾斜曬去一邊
其次人哋選舉人係參眾兩院加埋
而參眾兩院係選民直選選出嚟

當初係為咗保障啲比較少人口嘅州份

269？？

好奇一問，點解有d州我見點左幾%已經宣布左結果
加州點左2%，已經公佈埋拜登贏

死撚開啦雲糞

thanks for your explanation

好似唔會無效？

BTW想知燒山話邊個贏之前

用加州去解釋 加州因為人多所以會有55張選舉人票 市民投嘅票你當係該州支持邊個人
拜登係加州以66.5%贏咗特朗普 咁呢55張選舉人票就比拜登拎咗 而呢55個選舉人就要係12中要根據呢個結果投票比拜登

慣例會變無效 但因為一直以來都不足以改變到結果 所以兩黨都無上訴過

每隔4年就有小朋友大個仔，係要教育吓嘅，支持樓主

根本唔同
功能組別原意係代表各職業階層意見，香港問題係唔需要同埋機制冇乜代表性

大灣輝講得好d
Cheap成日照讀咁，好少舉例說明

睇cgp grey段片啦

我侵美國第一

美國打civil war都係為咗個州可以保持自治。啲州實行高度自治既話，就唔可以當成個美國係單一選區咁睇，夾硬用直選去選個全國人口民意代表都冇咩意思。

你就係樓豬個朋友？

諗起蔡強當初係1001 有教

咁既然嗰55票選舉人票最後會按返市民嘅投票結果去投，點解唔點完市民票就直接計分制咁袋55分?
點解要經多次選舉人?

識貨

每四年總有一個解釋美國大選玩法嘅post然後就有人話唔公平

我嘅理解係戈個站嘅ap(associate press) 已經call咗

你可以理解成開始咗一陣比賽就寫邊個領先先

因為兩百年前資訊唔發達同教育未普及，所以要經選舉人投多次票
後來一次改革再改為勝者全取方式，沿用至今

咁而家由選舉人去代市民投多次票其實係咪即係多餘?

人地美國每個州既權力差唔多係一個國家既程度
所以先會有咁既投票制度
因為美國總統冇絕對權力喺每個州度

香港每個地區根本冇乜權力邊可以一樣咁比法

唔係，某呈度上係平衡緊各個洲的利益

都係唔明
加州投俾拜登既選民多過侵
咁直接計佢55票咪得
選舉人投完都係55票架啦？作用起邊？

程序黎
選舉人投票冇實際作用，只係間接選舉其中一項過程

有啲州係記名嘅，所以失信選舉食好易找到

咁果五百幾個選舉人點選出黎？

補充少少，美國如果一人一票，咁共和黨真係好難贏。
美國唔同州份人口可以完全唔一樣，如果行一人一票制，咁一啲人口細嘅州份就無黨會去爭，因為搶一個大州份人口，等如你搶好幾個、甚至十幾個細州。

以今次選舉為例，民主黨票倉加州有成4000萬人口，仲多個north cal / Michigan/ Virginia / Arizona 加埋。比著你係其中一個黨，如果一人一票選，我重資源隊落加州好過啦？

為免政策上完全傾斜去人口大州份，用選舉人票制度其實係不公平下最公平嘅辦法黎。

Fox Business：Biden 222 Trump 273

#29 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

真係好多唔知得嚟仲覺得自己好醒突破盲腸
可唔可以Google下

選舉人真係一個人？

理解錯你意思
無錯，儀式黎

咁個人只係負責講個點票結果
定係佢有話事權

佢其實要做乜架？

我就係奇怪點解要多此一舉
佢提名選舉人嗰時又要搞一輪程序

因為選舉人關鍵時刻可以失信倒戈

姐係你投票嗰日，你張嘢係會有得俾你揀投登定侵，
但你呢票其實係投緊"我嗰州嘅選舉人要代表我投邊個做總統。"，而唔係直接入佢地袋。

例如賓州有20票選舉人票，普選票結果係：
登1000 侵4000
咁嗰20個州選舉人就會喺十二月投侵。

邊個拎到270票選舉人票就贏

唔係呀，選舉人係兩黨係選之前會提名自己個list(選舉人團)
例如賓州有20票，咁民主同共和都會各自推一條有20人嘅list。
邊個普選票贏就由邊個黨條list負責投。
所以例如侵贏，係由共和條list嗰20人去投，民主嗰20個係冇得投。

其實幾有趣，如果一人一票就出事，大州長期佔優，細州長期含撚。

但睇完都唔係幾明， 邊個決定加洲有55票？ 邊個決定Texas 有 38票？ 香港立法會可以增加議席，咁選舉人票有冇增加過？

同埋假設加州變天， 登49% 侵51%，因為勝者全取， 咁加州個55票就一定要全部射晒比侵，那怕登只係輸2%。

咁既情況下，唔係勝者全取既州係點計數？ 假設Texas 有38票，侵55% 登 45%，用38 × 55%？
(between我知Texas 係勝者全取)

美國咁大地方又咁多人 點同呀
每個州法律又唔同 好難一概而論

代入番香港D 人名，區名，泛民/保皇，一眾巴絲可能會易明D

每次美國大選都要解釋一次
4年前trump贏選舉人票 總票數低過希拉里
最後都當選 已經好多人唔明

個人幾贊成依個制度
唔想被代表就出黎投票
唔投票等於助長對手贏

選舉人制嘅目的係確保小人數洲既權利

但係選舉人票數量係根據嗰個洲嘅人數而定

咁候選人只要搶贏嗰幾個大洲咪贏面好大？

咁同一人一票直接選有咩分別？

唔係好熟佢個制度 唔該晒

每十年會做人口普查，按人口比例分配眾議院議席
每州的選舉人票數目等於分配眾議院議席數目+2

好似唔多人係咁選出嚟